原來李澤楷爭d就係全球首富

股市靠着幾隻股票有秩序地發圍，投資銀行家喺中環坐低都離不開講住隻「股王」——騰訊（700），有口痕友話：「當年Richard Li如果唔係咁早賣走騰訊，家陣身家多過佢老豆！」此話何來？

追溯至一九九九年，騰訊創辦人馬化騰僅廿八歲，即創立QQ不到兩年之時，騰訊面臨財困，那時李澤楷乘科網股氣勢，正部署收購香港電訊，並且睇中QQ之潛力，灑胡椒粉咁斥資$860萬入股騰訊兩成股權，只是李澤楷蛇吞象買入香港電訊後自己亦債台高築，急於出售非核心的業務還債，遂於二○○一年，把兩成騰訊股份以$9,800萬賣咗俾南非傳媒王國Naspers旗下的MIH，雖然電盈賺咗近億，但又有誰料到，如李澤楷揸到依家，此金蛋以今天騰訊每股$316計，市值六千億元，身家仲唔係多過佢老豆？

按福布斯2017年排名，李嘉誠身家為$2,489億，李澤楷為$340億。李澤楷只有兩個字——「飲恨！」因為騰訊六千億元加現有身家340億元，即係6340億元，福布斯排名即刻可以由全球第385彈上第二，僅次於身家6708億元的首富蓋茨，及勁過身家5897億元的巴菲特，遠遠拋離老豆。但因為一早賣走騰訊，現實係老豆身家遠遠拋離佢！

相反，南非佬控制的Naspers繼續加碼，現時成為騰訊大股東，佔33.25%，不過互聯網業務涉及國家安全，Naspers的大股東是南非政府的主權基金Public Investment Corporation of South Africa），○七年，工商銀行以五十五億美元入股非洲最大嘅銀行——Standard Bank Group兩成股權，透過「鍊」住間非洲最大嘅銀行，多少對Naspers發揮到影響力，阿爺就有安全感啦。

撰文：宗菁華

因為騰訊六千億元加現有身家340億元，即係6340億元，福布斯排名即刻可以由全球第385彈上第二，僅次於身家6708億元的首富蓋茨，及勁過身家5897億元的巴菲特，遠遠拋離老豆。但因為一早賣走騰訊，現實係老豆身家遠遠拋離佢！

今日騰訊20%股權 差唔多1100億美金

8千幾億港紙

有早知冇乞兒

佢條垃圾有兩成股權
今日QQ會發展到今日?

我買中六千次六合彩都有錢過佢啦

佢坐死左兩成qq 就上唔到依家個價啦。

Why

要知係同緊中國人做生意，用一招金蟬脫殼轉走哂d資產常有發生，比你一條友拎住2成重得了？正如當年支付寶股權事件一樣

如果佢有二成
班國家基金就唔會炒到呢個位

一樣炒，不過隨時向下炒

南非佬揸3成

現時Naspers持有騰訊33.18%股權，以今日收市價計，市值1327億美元（約10349億港元），較Naspers的市值高出超過300億美元！

你唔打埋下面果段？
Naspers的大股東是南非政府的主權基金Public Investment Corporation of South Africa），○七年，工商銀行以五十五億美元入股非洲最大嘅銀行——Standard Bank Group兩成股權，透過「鍊」住間非洲最大嘅銀行，多少對Naspers發揮到影響力，阿爺就有安全感啦。

主權基金Public Investment Corporation of South Africa同Standard Bank Group關係又大唔大

老共要係李澤楷到揾安全感其實又係唔係想像中咁難
俾佢揸兩成又點
不過個陣唔賣過多幾年應該都會"勸"佢賣

成班人真係好撚天真
如果李生仲有，強國堆基金就唔會炒上持有大量啦
你估會益外人咩

今天的主題就是澄清一個事實。很多人認為是工商銀行間接控股騰訊。

這裏把5個對象羅列出來，工商銀行、南非標準銀行、南非報業（Naspers）、南非MIH控股、騰訊。

2008年工商銀行注資55億美元收購南非標準銀行20%的股權，成為南非標準銀行第一大股東。

騰訊最大的股東是南非MIH，南非MIH是南非報業（Naspers）旗下全資子公司。工商銀行只是投了南非標準銀行，如果要做到間接控股騰訊，只要南非標準銀行控股南非報業（Naspers）就行了。所以出現了這樣的帖子。

上市公司持股超過5%的股東都是要披露的。南非報業官方文件顯示的持股超過5%的大股東，只有一個，南非政府全資擁有的專門投資公共領域的投資基金PIC（Public Investment Corporation Ltd），總持股14.2%。與南非標準銀行無關

事實上，工商銀行控股騰訊是不成立的，謠言止於智者！

工商銀行係騰訊大股東好似係個都市傳說

董伯賣船

同埋你唔好忽略埋中國係非洲影響力大過歐美等國

呢間Naspers都係KEEPER

垃圾文
佢唔走未必會升到咁高啦

屌 睇左爭鮮添

又如果 ，用老豆錢同名氣，玩埋啲損人利己財技就叻，如果科技楷咁撚有科技觸覺，整個交友網發達既就係佢，就唔係朱克佰格啦

影咩響
咪又係睇錢做人
西人買佢咪用個幾十億買番佢
再唔係用馬雲個招金蟬脫殼
佢真係怕鬼你

東方海外好似溢價成三成咁賣

成班回帶撚